[{"question":"What is JBoss?","answers":["A web server","A Java EE application server","A database server","A front-end framework"],"correct":1,"translations":{"it":["Cos'è JBoss?","Un server web","Un server di applicazioni Java EE","Un server di database","Un framework front-end"]}},{"question":"What is the main configuration file of JBoss called?","answers":["server.xml","jboss-config.xml","standalone.xml","main-config.xml"],"correct":2,"translations":{"it":["Come si chiama il file di configurazione principale di JBoss?","server.xml","jboss-config.xml","standalone.xml","main-config.xml"]}},{"question":"Which protocol is used by JBoss to communicate with clients?","answers":["HTTPS","RMI","HTTP","REST"],"correct":2,"translations":{"it":["Quale protocollo viene utilizzato da JBoss per comunicare con i client?","HTTPS","RMI","HTTP","REST"]}},{"question":"What is the purpose of the JBoss Management Console?","answers":["To write Java code","To deploy and manage applications","To create databases","To design front-end interfaces"],"correct":1,"translations":{"it":["Qual è lo scopo della Management Console di JBoss?","Per scrivere codice Java","Per distribuire e gestire applicazioni","Per creare database","Per progettare interfacce front-end"]}},{"question":"How can you start or stop a JBoss server?","answers":["Using command line scripts","Using a web browser","Using an FTP client","Using a text editor"],"correct":0,"translations":{"it":["Come puoi avviare o fermare un server JBoss?","Utilizzando script da riga di comando","Utilizzando un browser web","Utilizzando un client FTP","Utilizzando un editor di testo"]}},{"question":"In JBoss, what file is typically used to configure datasources?","answers":["standalone.xml","datasource.xml","server.xml","config-ds.xml"],"correct":0,"translations":{"it":["In JBoss, quale file viene tipicamente utilizzato per configurare i datasource?","standalone.xml","datasource.xml","server.xml","config-ds.xml"]}},{"question":"What does 'deployment' mean in the context of JBoss?","answers":["Creating a database","Transferring files via FTP","Installing applications on the server","Designing a front-end interface"],"correct":2,"translations":{"it":["Cosa significa 'distribuzione' nel contesto di JBoss?","Creare un database","Trasferire file tramite FTP","Installare applicazioni sul server","Progettare un'interfaccia front-end"]}},{"question":"Which of the following is NOT a feature of JBoss?","answers":["Application server services","Web container","Database management system","Clustering support"],"correct":2,"translations":{"it":["Quale delle seguenti NON è una caratteristica di JBoss?","Servizi del server di applicazioni","Contenitore web","Sistema di gestione di database","Supporto per il clustering"]}},{"question":"Which command can be used to start JBoss in standalone mode?","answers":["start-server.bat","run-server.sh","standalone.sh","jboss-standalone.bat"],"correct":2,"translations":{"it":["Quale comando può essere utilizzato per avviare JBoss in modalità standalone?","start-server.bat","run-server.sh","standalone.sh","jboss-standalone.bat"]}},{"question":"What port does the JBoss Management Console use by default?","answers":["8080","9990","9999","8081"],"correct":1,"translations":{"it":["Quale porta utilizza per impostazione predefinita la Management Console di JBoss?","8080","9990","9999","8081"]}}]